**克里斯托弗·赞恩·卡曼**（
），生于[密西根州](../Page/密西根州.md "wikilink")[大急流城](../Page/大急流城.md "wikilink")，美国出生的德国[篮球运动员](../Page/篮球.md "wikilink")。他通过血统原则获得了德国国籍，并代表德国国家队出战了[2008年北京奥运会](../Page/2008年北京奥运会.md "wikilink")。

卡曼身高213公分，120公斤，大学期间效力于[中密歇根大学](../Page/中密歇根大学.md "wikilink")。在之后的[NBA选秀中被洛杉矶快船队在第一轮第六顺位选中](../Page/NBA选秀.md "wikilink")，卡曼在前两个完整的赛季中打了145场比赛，平均每场得到7.4分，6.1个篮板和1.1次助攻，在2006赛季随同快船出战NBA季后赛的比赛中卡曼拿到了场均11.9分和9.6个篮板，他的臂展达到211公分。

## 早年

卡曼从小就患有[注意力不足过动症](../Page/注意力不足过动症.md "wikilink")\[1\]，当他还是个孩子的时候曾经爬上邻居家的房顶破坏上面的木瓦，在学校的时候行为也多好动。他的病症影响了他参加高中篮球比赛，卡曼之后为了治疗疾病服用了一种名为[利他能](../Page/利他能.md "wikilink")（Ritalin）的药物，但是这种药物扼杀了卡曼的食欲，使得很长一段时间看上去很瘦弱。

卡曼中学就读于[怀俄明密歇根的三一基督教学校](../Page/怀俄明.md "wikilink")，他领导高中的篮球队在2000年取得了州D级(state
Class
D)的8强，但是也许是因为他所就读的高中太小的原因(学校和他同年级的学生总共只有47位)，卡曼只收到一所三级大学Hope学院和中密歇根大学两所大学的通知书。他在中密歇根大学打了3个赛季领导球队出现在2003年的全美NCAA联赛中，并且在加盟快船队之前获得了美联社主办的全美最佳奖（All-America
honors）提名。

卡曼两手皆能控球，他留着一头狂野的金发但他有着很虔诚的[基督教信仰](../Page/基督教.md "wikilink")。

## NBA生涯

在2006年4月的NBA季后赛和[丹佛掘金的比赛在抓篮板时被](../Page/丹佛掘金.md "wikilink")[雷吉·埃文斯推到](../Page/雷吉·埃文斯.md "wikilink")[私部](../Page/私部.md "wikilink")，之后上演了球场全武斗而卡曼当场被判罚[恶意犯规](../Page/恶意犯规.md "wikilink")\[2\]。赛后埃文斯为自己的行为付出了10,000美元的罚款\[3\]，但卡曼在报告中说他对联盟没有对埃文斯停赛而感到失望。

快船给了卡曼续签了一份多年的合同，合同2007/08赛季开始生效。

## 名人琐事

  - 卡曼的鞋码为美国尺寸16号(相当于欧陆尺寸的55码)

## 参考资料

<references/>

## 外部链接

  - [NBA官方卡曼资料](http://www.nba.com/playerfile/chris_kaman)
  - [克里斯·卡曼组图](https://web.archive.org/web/20070810204901/http://clippers.topbuzz.com/modules/gallery/chris-kaman)
  - [Basketball-Reference中的卡曼资料](http://www.basketball-reference.com/players/k/kamanch01.html)

[Category:美国男子篮球运动员](../Category/美国男子篮球运动员.md "wikilink")
[Category:德国男子篮球运动员](../Category/德国男子篮球运动员.md "wikilink")
[Category:波特兰开拓者队球员](../Category/波特兰开拓者队球员.md "wikilink")
[Category:洛杉磯湖人隊球員](../Category/洛杉磯湖人隊球員.md "wikilink")
[Category:洛杉磯快船隊球員](../Category/洛杉磯快船隊球員.md "wikilink")
[Category:新奥尔良黄蜂队球员](../Category/新奥尔良黄蜂队球员.md "wikilink")
[Category:達拉斯小牛隊球員](../Category/達拉斯小牛隊球員.md "wikilink")
[Category:德國奧運籃球運動員](../Category/德國奧運籃球運動員.md "wikilink")
[Category:2008年夏季奧林匹克運動會籃球運動員](../Category/2008年夏季奧林匹克運動會籃球運動員.md "wikilink")

1.  <http://www.cbsnews.com/stories/2006/03/20/eveningnews/main1423685.shtml?source=RSS&attr=Health_1423685>
2.  <http://sports.espn.go.com/nba/news/story?id=2428627>
3.  <http://sports.espn.go.com/nba/playoffs2006/news/story?id=2429401>